<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录阅读之路 on ZM Blog</title>
    <link>https://zzodocs.netlify.com/books/</link>
    <description>Recent content in 记录阅读之路 on ZM Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2020 15:02:24 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://zzodocs.netlify.com/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>2020</title>
        <link>https://zzodocs.netlify.com/books/2020/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 15:02:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zzodocs.netlify.com/books/2020/</guid>
        <description>📚 书籍    书名 类型 作者 译者 出版方     小狗钱钱 童话故事 [德]Bodo Schaefer 王钟欣、余茜 南海出版公司   The Wisdom of Psychopaths 心理学 [英]Kevin Dutton 金九菊、程亚克 湖南文艺出版社   墨菲定律 成功 冠诚 - 中国文史出版社    小狗钱钱 《小狗钱钱》讲述的是一个离奇的童话故事：有一天，小女孩吉娅发现一只受伤的白色拉布拉多猎犬，并把它带回了家。可是，有谁会想到，这只普通的小狗却是一个真正的理财天才呢？吉娅和小狗成为了朋友，并从它那里得知，原来所有的愿望都是可以实现的。从这个童话故事里可以了解一些金钱的秘密和真相，以及投资、理财的办法。这个故事描述了在实施这些方法的过程中可能遇到的挑战，并且说明了一些令人难以置信的结果。
笔记
 实现财务自由的前提是获知金钱的秘密和规律，「愿望影集」和「成功日记」就是秘诀所在； ️在扩大收入之后，我们的每笔收入分配都需要拿出至少 10% 的部分放入「金鹅账户」，不断养大我们的「金鹅」； 当你积极主动寻求赚钱方法并加以实践时，会有越来越多的同伴加入并帮助你达到目标，这便是属于实现财富自由之路上的集聚效应。  The Wisdom of Psychopaths 译名：异类的天赋
作者
凯文·达顿（Kevin Dutton），1967年出生于英国伦敦，心理学博士。现为牛津大学实验心理学系的研究型心理学家。他是享誉世界的心理学、精神病专家，英国皇家医学会和精神病科学研究学会成员。达顿一生专注于精神病学领域，潜心钻研近30年，他在精神病研究领域的发现频频被《泰晤士报》、BBC和Discovery探索频道等知名媒体报道，是英国乃至世界不可或缺的研究“不正常人格”的专家。
简介
享誉世界的心理学家、精神病学家凯文·达顿从大胆而严谨的心理实验出发，探寻疯子与天才之间的秘密关系。为了获取准确的一手信息，他甚至亲自造访精神病院，不惜将自己伪装成精神病患者，接近真正的病人。他在书中提出了一个令人震惊的观点：致命与救命、冲突与秩序、善与恶等两极之间，存在一座连通的桥梁，普通人只要稍加尝试“异类”的思考方式，就能让负面情绪得到正向发挥，很多难题便可迎刃而解。作者分析了阿姆斯特朗和詹姆斯·邦德等人的性格特征，告诉读者人格缺陷不可怕，它是一把双刃剑，例如不善言辞、缺乏亲和力、容易冲动，实际上对应着沉稳、独立与厉害的行动力。人们尊敬的“苹果之父”乔布斯、天才画家凡·高等都是这类人的代表。他们意志坚定、处变不惊，一旦有机会，便能迅速脱颖而出，成为迷人而强大的角色。
墨菲定律 墨菲定律、帕金森定律和彼德原理并称为二十世纪西方文化三大发现。
用理论揭示事物的逻辑规律，推演命运发展的因果关系。用理论指导生活和工作，使生活更美好。
笔记
思维控制了一个人的思想和行动，也决定了一个人的视野、事业和成就。不同的观念和态度产生不同的行为，不同的行为产生不同的结果。人与人之间的差别，从根本上说就是思维的差别。
 任何问题最可能的解决办法是步骤最少的办法。 - 苏格拉底</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>家居</title>
        <link>https://zzodocs.netlify.com/books/home-design/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 15:02:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zzodocs.netlify.com/books/home-design/</guid>
        <description>装修指南
施工先后顺序
22个家居细节
居家好物推荐
厨房设计
厨房装修的12个细节
日本人这15个走心设计
用2000元来打造一套全屋的智能系统
日本人有哪些家居行为，中国人难以理解，实际却很实用？</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>